糞便有武漢肺炎病毒 專家 : 放屁會傳染

先前中國大陸抗 SARS 專家鐘南山曾在 COVID-19 （武漢肺炎）患者的糞便中分離出病毒，造成網友一片憂心，認為武漢肺炎有糞口傳染的可能性，甚至關心「放屁」的舉動是否有傳染疑慮？就有專家引用國外研究數據，認為如果真的要達到「放屁傳染」，需要滿足 2 個條件。

中國大陸江蘇疾病控制中心公眾號引用澳洲科普專家卡爾·克魯斯澤爾尼克（ Karl Kruszelnicki ）與微生物學家路克·坦能（ Luke Tennent ）的一份研究，分別有無穿著褲子，在 5 公分的距離下對培養皿放屁。

隔天觀察結果，只有脫褲子放屁的培養皿有長出只存活於腸道內或皮膚表面的細菌，且其菌種為無害的，穿褲子放屁則沒有引起細菌增長，代表衣物存在過濾的效果。

江蘇疾控中心總結，雖然以上為針對細菌而非病毒的實驗，不過可作為參考，而且實驗者離培養皿距離非常近，相信也不會有人距離這麼近吸入，因此若真的放屁傳染，需先滿足 2 個前提條件，「脫褲子猛放屁」、「內褲換洗習慣不佳」。

視乎濕屁定響屁

除褲放屁

咁射精會唔會？

其實代表患者去完一格廁所，你入去果格就中梗

咁拿底褲當口罩又得唔得呢？

口爆好啲

底褲當口罩 照計同樣可以阻隔屁菌

就黎羅波都要有罩

羅油

濕屁係咪瀬屎

支那專家為左唔揹獲 , 有咁容易傳染講得咁容易 , 好快眼神接觸甚至傾電話都可傳染

透過 HKG Web 分享一則貼文：【學術台】放濕屁是否等於瀨屎

香港嘅濕凍特別凍

痾屎痾得耐吸番自己啲屎氣對身體有冇害

氣味其實係粒子
如果聞到屎味嚴格上黎講係食緊屎

屌那星

咁你下面唔會好似個口咁成日有水嫁嘛

放屁會傳染
之前話食新鮮屎可以根治
好亂呀

要發明屁股罩